\beginsong{Theodor \\ Akademisk bordvers}

\beginverse
Jeg elskede sjøen ifra jeg var ung,
og svømmede om som en sei,
faderiorei!
En dag da jeg badet min velskapte kropp,
kun bagenden ragede opp,
faderiorei!
\endverse

\beginchorus
\lrep Folk ropte: "Der svømmer en alligator!"
Så var det \textit{(bank bank)} til Theodor!\rrep
\endchorus

\beginverse
Jeg rødmet og tenkte: "Nå er jeg blamert!"
Og dykkede ned i en fei,
faderiorei!
Men dypet det pressede tungt på min kropp,
og boblene boblene opp,
faderiorei!
\endverse

\beginchorus
\lrep Folk ropte: "Her lukter det svovel og klor!"
Så var det \textit{(bank bank)} til Theodor!\rrep
\endchorus

\beginverse
Jeg tenkede: "Sjøen kan blive min grav!"
Og tanken den fengede ei,
faderiorei!
Jeg stigede derfor til sjøfladens topp,
med forenden ragende opp,
faderiorei!
\endverse

\beginchorus
Folk ropte: "Der stiger en flaggstang så stor!"
Så var det \textit{(bank bank)} til Theodor!
\endchorus

\endsong
